\documentclass[easypeasy.tex]{subfiles}
\chapter{Hauptgründe für das Scheitern}
\begin{document}

Es gibt zwei Hauptgründe für das Scheitern. Der erste ist der Einfluss von äußeren Reizen - ein Werbespot, ein Online-Nachrichtenartikel, das Surfen im Internet, usw. In einem schwachen Moment oder auch bei gesellschaftlichen Anlässen wird jemand mit seinem Partner intim. Dieses Thema haben wir bereits ausführlich besprochen. Nutze den Moment, um dich daran zu erinnern, dass es so etwas wie "nur-einen-Besuch" oder "nur-einen-Blick" \textbf{nicht} gibt. Freue dich darüber, dass du die Kette der geistigen Sklaverei durchbrochen hast. Denke daran, dass der Nutzer dich beneidet und du Mitleid mit ihm haben solltest, denn er hat es nötig.

Der andere Grund ist, dass du einen schlechten Tag hast. Mach dir vorher klar, dass es gute und schlechte Tage gibt, egal ob du ein Nutzer bist oder nicht. Es regnet sowohl für den Papst als auch für den Mörder. Das Leben ist relativ und du kannst keine Höhen ohne Tiefen haben. Das Problem bei der Willenskraftmethode ist, dass der Nuzer, sobald er einen schlechten Tag hat, Trübsal bläst und den "Harem" aufsuchen will, was das Problem noch verschlimmert. Der Nicht-Nutzer ist besser gerüstet, um mit Stress und Belastungen umzugehen, nicht nur körperlich, sondern auch geistig. Wenn du während der Entzugsphase einen schlechten Tag hast, nimm ihn einfach hin und erinnere dich daran, dass es auch schlechte Tage gab, als du süchtig warst, sonst hättest du dich nicht entschieden, aufzuhören. Anstatt Trübsal zu blasen, solltest du sie anerkennen: \textit{"Okay, heute ist es nicht so gut, aber Pornos werden das nicht heilen. Morgen wird es besser sein und ich habe einen tollen Bonus: Ich habe diese schreckliche Sucht besiegt."}

Wenn du ein Pornokonsument bist, musst du deinen Verstand vor den negativen Seiten des Pornos verschließen. Pornokonsumenten haben nie einen Hirnnebel, sie sind nur "ein bisschen down". Wenn du die unvermeidlichen Probleme des Lebens hast, willst du Pornos, aber bist du glücklich und fröhlich? Natürlich bist du das nicht. Wenn du einmal aufgehört hast, neigst du dazu, alles, was schief läuft, auf die Tatsache zu schieben, dass du aufgehört hast.

Wenn dich die Arbeit stresst, denkst du: \textit{"In solchen Zeiten hätte ich eine Sitzung gehabt."} Das stimmt, aber dabei vergisst du, dass der Porno das Problem nicht gelöst hat und du dich nur selbst bestrafst, indem du Trübsal bläst und nach illusorischen Krücken suchst. Du schaffst eine unmögliche Situation: Du bist unglücklich, weil du nicht zu Pornos masturbieren kannst, aber du wirst noch unglücklicher, wenn du es tust. Du weißt, dass du mit dem Aufhören die richtige Entscheidung getroffen hast, also warum bestrafst du dich, indem du an deiner Entscheidung zweifelst?


{\Large Denke daran, dass eine positive mentale Einstellung wichtig ist - immer.}

\end{document}
